{
    "question": "Jelaskan Unsur 5W + 1H pd berita berikut !!    Seorang wanita \r\n muda, diketahui bernama Monika (24), melakukan upaya bunuh diri di Mall \r\n Tatura Palu dengan cara melompat dari lantai 4 Mall Tatura Palu, Senin \r\n sore 27 January 2014.\r\n \u00a0\r\nSalah seorang saksi mata, Imha yang berada di lantai satu, \r\n menceritakan bahwa saat itu ia lagi melayani pembeli, dan tiba-tiba \r\n terdengar suara seperti barang jatuh, dan juga Imha mendengar, suara \r\n teriakan dari beberapa karyawan, sehingga seketika langsung melihat \r\n ternyata korban seorang wanita, jelas Imha saat ditemui satusulteng.com.\r\n\r\nSementara\r\n menurut keterangan beberapa orang karyawan di MTP menyebutkan, bahwa \r\n korban dilarikan dirumah sakit terdekat yaitu Rumah Sakit Budi Agung, \r\n namun pihak RS budi Agung menjelaskan\u00a0 bahwah Korban saat ini telah \r\n berada dirumah sakit Undata.\r\n\r\nSementara itu di RS Undata Palu, \r\n melalui seorang Petugas Rumah sakit\u00a0 menjelaskan bahwa korban, saat ini \r\n telah di tangani oleh dokter bedah dan sedang menjalani operasi di \r\n ruangan Bedah karena kedua kaki mengalami keretakan yang cukup serius, \r\n akibat terjatuh dari lantai 4 MTP. Pihak keluarga korban sendiri tidak \r\n mau memberikan keterangan menyangkut kejadian yang menimpa anak mereka.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "who<br>what<br>how<br>why<br><br>mungkin<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "What : seorang wanita melakukan upaya bunuh diri<br>Who: seorang wanita muda yang diketahui bernama Monica.<br>Where : di Mall Tatura Palu<br>when : Senin sore 27 January 2014.<br>why : <br>How : <span>Salah seorang saksi mata, Imha yang berada di lantai satu, <br>\nmenceritakan bahwa saat itu ia lagi melayani pembeli, dan tiba-tiba <br>\nterdengar suara seperti barang jatuh, dan juga Imha mendengar, suara <br>\nteriakan dari beberapa karyawan, sehingga seketika langsung melihat <br>\nternyata korban seorang wanita</span><br><br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "massa-sebuah-benda-10-kgapabila-benda-berapa-pada-ketinggian-5-m-418",
            "question": "massa sebuah benda 10 kg.apabila benda berapa pada ketinggian 5 meter dari atas tanah dan percepatan gravitasi bumi adalah 10 M/S2 HITUNGLAH ENERGI POTENSIAL BENDA\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ep = m.g.h = 10 kg. 10 .5 = 500 \u00a0:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik : m = 10 kg<br>h = 5 m<br>g = 10 m/s<br>Dit Ep ?<br>Jawab :<br>Ep = m.g.h<br>= 10.5.10 = 500J<br><br><br>Ganbatte ._.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantu-ya-5w1h-apa-aja-tuh-kepanjangan-nya-179",
            "question": "Bantu ya:\r\n5W+1H apa aja tuh kepanjangan nya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "what, when, where, who, why and How",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "what,when,where,who,why,how<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-contoh-teks-eksplanasi-tentang-bencana-alambanjirgunun-542",
            "question": "Tuliskan contoh Teks eksplanasi tentang bencana alam(banjir,gunung meletus,atau yang lain)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0                                                             \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 magma\n                <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 magma adalah cairan pijar yang terdapat didalam lapisan bumi dengan suhu sangat tinggi, yakni diperkirakan lebih dari 1.000 derajat C.cairan magma yang keluar dari bumi disebut lava .Suhu lava bisa mencapai 700-1.200 derajat C.Menurut Edwards, gunung api yang bersifat eksplosif memiliki kandungan magma yang kaya oksigen dan silikat.Selain itu,gunung api berbentuk kerucut seperti gunung fujiyama di jepang atau gunung St.Helen sebelum letusan hebat pada tahun 1980 yang menyebabkan puncaknya terpotong.<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 magma dalam kerak bumi dapat terbentuk akibat benturan antara dua lempeng litosfer.peningkatan suhu dan tekanan mengakibatkan gesekan berlangsung antara dua lempeng litosfer tersebut.Salah satu lempeng yang berinteraksi itu menyusup ke dalam astenosfer.Kemudian penambahan air yang berasal dari sedimen-sedimen samudra akan disusul proses peleburan sebagian litosfer .Sumber Magma yang terjadi akibat peleburan tersebut akan menghasilkan magma yang bersusunan asam.Sementara itu, magma yang bersusunan basa adalah magma yang bersumber dari astenosfer . Magma tersebut diperoleh di daerah-daerah yang mengalami gejala regangan yang dilanjutkan dengan pemisahan litosfer<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "waktu-kejadian-dalam-novel-laskar-pelangi-978",
            "question": "Waktu kejadian dalam Novel Laskar Pelangi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "HUJAN MAU REDA ATAU GERIMIS<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kapan-waktu-terjadinya-laskar-pelangi-menurutmu-bagaimana-cerita-191",
            "question": "Kapan waktu terjadinya laskar pelangi?\r\nmenurutmu bagaimana cerita dalam novel laskar pelangi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya cerita laskar pelangi bagus,menarik dan dpat\u00a0menginspirasi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Laskar Pelangi itu sejak beberapa tahun lalu. Filmnya bagus, menginspirasi, penuh makna, indah, pokoknya inspiring banget!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kkarya-tulis-ilmiah-632",
            "question": "Contoh kkarya tulis ilmiah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tentang bahaya merokok<br>1.1.LATAR BELAKANG<br>\nSangat ironis memang bahwa manusia sangat memperhatikan keseimbangan \nalam akibat proses pembakaran bahan bakar oleh industri yang \nmengeluarkan polusi, tetapi dilain pihak orang-orang dengan sengaja \nmengalirkan gas produksi pembakaran rokok ke paru-paru mereka.<br><br>\nKebiasaan merokok telah menjadi budaya diberbagai bangsa di belahan \ndunia. Mayoritas perokok diseluruh dunia ini, 47 persen adalah populasi \npria sedangkan 12 persen adalah populasi wanita dengan berbagai kategori\n umur. Latar belakang merokok beraneka ragam, di kalangan remaja dan \ndewasa pria adalah faktor gengsi dan agar disebut jagoan, malahan ada \nsalah satu pepatah menarik yang digunakan sebagai pembenar atas \nkebiasaan merokok yaitu `ada ayam jago diatas genteng, ngga merokok ngga\n ganteng`. Sedangkan kalangan orang tua, stres dan karena ketagihan \nadalah faktor penyebab keinginan untuk merokok.<br><br>\nBerbagai alasan dan faktor penyebab untuk merokok diatas biasanya kalah \nseandainya beradu argumen dengan pakar yang ahli tentang potensi \nberbahaya atas apa ditimbulkan dari kebiasaan merokok baik bagi dirinya \nsendiri, orang lain dan lingkungan. Harus diakui banyak perokok yang \nmengatakan bahwa merokok itu tidak enak tetapi dari sekian banyak \npamflet, selebaran, kampanye anti rokok, sampai ke bungkus rokoknya \ndiberi peringatan akan bahaya kesehatan dari rokok, tetap tak bisa \nmengubris secara massal berkurangnya kebiasaan merokok dan jumlah \nperokok<br><br>\n1.2.RUMUSAN MASALAH<br>\nDari latar belakang yang telah kami uraikan maka masalah yang akan kami bahas:<br>\n1. Apa dampak dari merokok?<br>\n2. Zat apa yang terkandung di dalam dan yang paling berbahaya?<br>\n3. Upaya apa yang dilakukan bagi perokok di sekolah?<br>\n4. Apa aktor penyebab perilaku merokok pada remaja?<br><br>\n1.3.TUJUAN PENELITIAN<br>\n-Untuk mengetahui Bahaya merokok.<br>\n-Untuk mengetahui faktor \u2013 faktor penyebab perilaku merokok pada remaja.<br>\n-Untuk mengetahui apa itu rokok.<br><br>\n1.4.METODE PENELITIAN<br>\nMetode yang kami gunakan  adalah:<br>\n-Deskriptif<br>\n-Kajian pustaka dilakukan dengan mencari literatur di internet da buku \u2013 buku panduan<br><br>\n1.5.SISTEMATIKA PENULISAN<br>\nBAB I PENDAHULUAN<br>\n1.1.Latar Belakang Masalah<br>\n1.2.Perumusan Masalah<br>\n1.3.Tujuan Penelitian<br>\n1.4.Metode Penelitian<br>\n1.5.Sistematika penulisan<br><br>\nBAB II<br>\nKERANGKA TEORI<br>\n2.1.Pengertian Rokok<br>\n2.2.Dampak dari merokok<br>\n2.3.Faktor penyebab merokok pada remaja<br>\n2.4.Upaya mengatasi rokok<br><br>\nBAB III<br>\nZAT YANG TERKANDUNG DALAM ROKOK<br>\n3.1.Rokok dan Reaksi Kimia (Pembakaran)<br>\n3.2.Reaksi pembakaran rokok<br>\n3.3.Rokok dan proses penguapan uap air dan nikotin<br>\n3.4.Tar dan Asap Rokok<br>\n3.5.Gas CO (Karbon Mono Oksida)<br>\n3.6.Nikotin dan kerja nikotin<br><br>\nBAB IV<br>\nPENUTUP<br>\n4.1.Kesimpulan<br>\n4.2.Saran<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-tesk-bencana-alam-yang-strukturnya-menyerupai-tesk-ekspl-327",
            "question": "Tuliskan tesk bencana alam yang strukturnya menyerupai tesk eksplanasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang \nbanyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat \ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga \nmenutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, \nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu\n pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus \nhidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan\n Bumi  dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat \nperesapan air ke dalam tanah.<br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, \nbergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur \nsungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa \ndaerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi pantai \nketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi \ndaerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat \ndi daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan \npotongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak \nbatu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air\n sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif \nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal \nyang dominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung,\n atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya \nberbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah \nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di \ndasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. \nBila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan \nsungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing \nsungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan\n bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah \ndibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \n\u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan  alur terdapat \ndataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, \nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi \npengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br>\nDari penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa \nyang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir \njuga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas \nsaluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan \nmerusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah \ntanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan \ndampak lain dari terjadinya banjir.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-awalan-di-akhiran-anawalan-akhiran-peng-andan-355",
            "question": "sebutkan contoh awalan di-,akhiran -an,awalan akhiran peng-an,dan sisipan in,minimal masing-masing 5contoh \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh :<br>1) Awalan di- = dikerjakan, dimainkan, dicoba, dikejar, dimakan<br>2) Akhiran an- = Kerjakan, bukakan, mainkan, rasakan, gagalkan<br>3) Awalan Akhiran peng-an = Pengamatan, pengerjaan, pelarutan, pemisahan, pelatihan<br>4) Sisipan in- = Lupa<br>Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-nilai-apakah-yang-terdapat-dalam-puisi-dimuka-jendela-658",
            "question": "Nilai nilai apakah yang terdapat dalam puisi dimuka jendela",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kita harus menjaga alam, karena jika alam itu rusak maka kehidupan kita akan sia - sia..\u00a0 :)\u00a0 :)<br><br>semoga membantu\u00a0 :)\u00a0 :) <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tahu-nggak-novelfilm-ayat-ayat-cinta-dan-sang-pemimpi-938",
            "question": "Ada yang tahu nggak novel/film ayat-ayat cinta\u00a0dan sang pemimpi !!!!!!!!!kalo tau!!!!!!!!!\u00a0Menurut kamu, bagaimana    cerita dalam novel itu\r\nSebutkan\r\n Alasan-Alasanmu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cerita tersebut sangat bagus dan banyak membuat kesan yang tak bisa dilupakan. Karena ceritanya memuat untuk kita selalu berbuat yang baik dan benar<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "novel ayat ayat cinta lebih mengarah kehidupan yang sangat matang, agama yang sangat dipegang teguh oleh umat manusia. kalau novel sang pemimpi lebih mengarah kepada perjuangan anak anak yang beranjang dewasa yang mengerti caranya menjadi dewasa dan memegang arti penting agama dan persahabatn.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}